Pealekordlikult olid kohtumehed koos. Pea Kohtumees Hans Rick. Kõrwasmehed Mart Wärtmann, Mihkel Sengbusch. Kirjutaja Karl Waarmann.
Ette tulid Lokota mõisa moonamehed Toomas Kiwinuki heinama söötmise pärast, waata protokol № 11 ja 24. - et karja poisid tunnistasid, et nende loomad olid wäikselt Toomas Kiwinuki heinamal käinud, ja Tallitaja heinama kahju 15 rubla arwab, aga Tallitaja ei ole mitte elajaid heinama peal näinud, et moonagad ei wõi mitte puhas walleks ajada, et nende loomad pole mitte käinud nimetud heinama peal, sellepärast  maksawad iga lehma pealt 50 kop ja mullika pealt 25 kop. Sest rahast saab 3 rbl walla laeka. Jaan Einamann			1 lehm 1 mullikas		Karl Wärtmann			1 mullikas		Adu Kihlewelt			1 lehm 1 mullikas		Hans Eström			2 lehma - maksetud		Kustas Soasson			1 lehm		Taawet Hirtentrei			1 lehm 1 mullikas		Mihkel Kundel			2 lehma		Jaan Paawels			1 lehm		Hans Wärtmann			1 lehm 1 mullikas		Jüri Maasikas			1 lehm 1 mullikas		Karl Elijas			1 lehm		Hans Paawels			1 lehm 1 mullikas		Kustas Mõistlik			2 lehma 1 mullikas maksetud					
ja peale seda mis Toomas kõrtsi hoowi 			
kinni ajanud								Jaan Einamann			1 lehm 1 mullikas		Karl Wärtmann			1 mullikas		Adu Kihlewelt			1 lehm		Summa			17 lehma 9 mullikat		
Teeb koku 17 lehma pealt a/50 kop			8 rbl			50 kop		9 mullika pealt  a/25 kop 			2 rbl			25 kop		Summa			10 rbl			75 kop		Sest walla laeka			3 rbl					Saab Toomas Kiw. omale			7 rbl			75 kop		
Mõistmised kuulutud.
Mõned lubawad maksta mõned mitte, neile sai ööldud, kes ei taha ära mitte maksta, wõttab protukol wälja ülema kohtule, 19mal Detsemb. peab makstud olema.
Pea Kohtumees Hans Rick XXX
Kõrwasm. Mart Wärtmann XXX Mihkel Sengbusch
Mõistetud ja täidetud 3 rbl walla laeka.
